\documentclass[10pt]{beamer}

% Språk och tecken
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{comment}

% Typsnitt – sans-serif för ren presentation
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Tema: Använd default (enklare att anpassa färger)
\usetheme{default}
\usefonttheme{structurebold}

% FÄRGTEMA: Professionell grön AML/compliance-palett
% OBS! React-appen använder nu grön färgskala (brand-50 till brand-900)
% Definierad i tailwind.config.js:
%   - brand-50: #f7f9f8 (nästan vit med grön nyans)
%   - brand-100: #e8f0ed (mycket ljus grön)
%   - brand-600: #00704a (primär grön för knappar)
%   - brand-700: #005c3d (mörkare grön för hover)
%   - brand-800: #004d32 (mörk skogsgrön för headers)
%   - brand-900: #1a3a2e (mörkaste för text)
% 
% Detta LaTeX-dokument använder fortfarande varm beige/terracotta-palett
% för presentationsformat. Vid implementation i React används den gröna paletten.

\definecolor{warmbeige}{RGB}{245, 240, 230}     % Ljus bakgrund
\definecolor{warmbrown}{RGB}{101, 73, 50}        % Mörk text & accent
\definecolor{terracotta}{RGB}{204, 102, 85}      % För knappar / viktig info
\definecolor{olive}{RGB}{120, 110, 90}           % Sekundär accent

% Bakgrund och text
\setbeamercolor{background canvas}{bg=warmbeige}
\setbeamercolor{normal text}{fg=warmbrown}
\setbeamercolor{structure}{fg=warmbrown}

% Titel och frame-titel
\setbeamercolor{title}{fg=white, bg=warmbrown}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white, bg=warmbrown}

% Knappar och länkar
\setbeamercolor{button}{bg=terracotta, fg=white}
\setbeamercolor{button border}{use=button, fg=button.bg}

% Block (t.ex. exempel, varningar)
\setbeamercolor{block title}{fg=white, bg=olive}
\setbeamercolor{block body}{bg=warmbeige!70!white}

% Stil för knappar
\setbeamertemplate{buttons}[rounded]

% Typsnittsstorlek
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}
\setbeamerfont{title}{size=\LARGE}

% Titel
\title[Kundonboarding]{Kundonboarding: Accept eller Reject}
\author[Celestial AB]{Celestial AB}
\institute{Risk \& Compliance}
\date{\today}

% Snygga länkar utan röda ramar
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=terracotta,
  urlcolor=terracotta
}

\begin{document}


% Hero-sektionen (förbättrad, mer lättläst och säljande)
\begin{frame}[plain]
  % Knappar uppe till höger
  \begin{flushright}
    \vspace{-0.8cm}
    \hyperlink{login}{\beamerbutton{Logga in}} \hspace{0.3cm}
    \hyperlink{register}{\beamerbutton{Registrera}}
  \end{flushright}

  \vspace{1.2cm}
  \centering
  {\usebeamerfont{title}\color{warmbrown}\textbf{Onboardingstöd för redovisnings- och revisionsbyråer}}

  \vspace{0.8cm}

  % Kort introduktion / värde
  \begin{block}{Snabb översikt}
    Automatisera riskbedömningen och säkerställ att onboarding av nya klienter sker enligt penningtvättslagen och tillsynsmyndighetens riktlinjer.
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}

  % AI och automatisering
  \begin{block}{AI-stöd och kontroll}
    Vår AI-baserade programvara samlar automatiskt all nödvändig information, kontrollerar klienten mot penningtvättsregister och företagsbankkonton för att upptäcka \textit{layering}, och hjälper dig att skriva och signera avtal med BankID.
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}

  % Compliance och lag
  \begin{block}{Compliance och lagkrav}
    Följ vår mall så sker onboardingprocessen enligt \textit{Länsstyrelsen Stockholms författningssamling 01FS 2024–20}.
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}

  % Funktioner (kortare, visuellt uppdelat)
  \begin{block}{Vad du får hjälp med}
    \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.48\textwidth}
        \textbullet\ Ägarstruktur \\
        \textbullet\ Alternativ verklig huvudman \\
        \textbullet\ Bankkonton \\
        \textbullet\ Finansiell information \\
        \textbullet\ Folkbokföringsregistret \\
        \textbullet\ Företagsdokument
      \end{column}
      \begin{column}{0.48\textwidth}
        \textbullet\ Aktiefakta \\
        \textbullet\ Arbetsställen \\
        \textbullet\ Fastighetsinformation \\
        \textbullet\ Firmatecknare \\
        \textbullet\ Företagsärenden \\
        \textbullet\ Koncernträd
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}

  % CTA
  \beamerbutton{Börja onboarding nu} \hspace{0.5cm} \beamerbutton{Se demo}
\end{frame}

% Herosektion fortsättning – mer lättläst
\begin{frame}[plain]
  \frametitle{Onboardingstöd – fortsättning}
  \footnotesize
  \begin{minipage}{0.92\textwidth}
    \textbf{Få full kontroll över klienten med våra automatiserade kontroller:}
    \medskip
    \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.48\textwidth}
        \textbullet\ Kreditbeslut \\
        \textbullet\ Penningtvättsregistret \\
        \textbullet\ Rating av företag \\
        \textbullet\ Sanktionslistor \\
        \textbullet\ Styrelseuppdrag \\
        \textbullet\ Verksamhetsbeskrivning
      \end{column}
      \begin{column}{0.48\textwidth}
        \textbullet\ Näringsförbud \\
        \textbullet\ PEP \\
        \textbullet\ Riskindikatorer \\
        \textbullet\ Styrelsemedlemmar \\
        \textbullet\ Verklig huvudman
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{minipage}
\end{frame}

%Registreringssidan

\begin{frame}[label=register]
  \frametitle{Skapa konto}

  \vspace{0.5cm}
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
    \small
    \textbf{E-post:} \underline{\hspace{6.5cm}} \\
    \textbf{Lösenord:} \underline{\hspace{6.5cm}} \\
    \footnotesize\textit{(Minst 12 tecken, en siffra, en versal)} \\
    \textbf{Bekräfta lösenord:} \underline{\hspace{6.5cm}} \\

    \vspace{0.8cm}
    $\Box$ Jag bekräftar att jag är en människa (inte en bot).
    \footnotesize
    \textit{(Vi använder automatiska skydd, t.ex. Cloudflare, för att förhindra missbruk och spam.)}

    \vspace{1.2cm}
    \centering
    \beamerbutton{Skapa konto}
    
    \vspace{1.2cm}
    \textcolor{warmbrown}{\textbf{eller}}
    
    \vspace{0.6cm}
    \colorbox{white}{%
      \parbox{5cm}{\centering\footnotesize\textbf{Logga in med Google}}%
    }
  \end{minipage}
  
  \vspace{0.8cm}
  \begin{center}
    \footnotesize
    Har du redan konto? \hyperlink{login}{\beamergotobutton{Logga in}}
  \end{center}
\end{frame}

%Sidan som simulerar registreringskoder erhållna via e-post
\begin{frame}[label=verify]
  \frametitle{Verifiera din registrering}

  \vspace{0.5cm}
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
    \small
    \textbf{Ange den registreringskod du fått via e-post eller sms:} \underline{\hspace{5cm}} \\

    \vspace{0.8cm}
    \begin{block}{Info}
      Av säkerhetsskäl och på grund av problem med e-postlänkar (t.ex. Sendgrid) används nu registreringskoder istället för klickbara länkar.
    \end{block}

    \vspace{1.2cm}
    \centering
    \beamerbutton{Verifiera kod}
    
    \vspace{1.2cm}
    \textcolor{warmbrown}{\textbf{eller}}
    
    \vspace{0.6cm}
    \colorbox{white}{%
      \parbox{5cm}{\centering\footnotesize\textbf{Skicka ny kod}}%
    }
  \end{minipage}
\end{frame}

%Login sidan

\begin{frame}[label=login]
  \frametitle{Logga in}

  \vspace{0.5cm}
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
    \small
    \textbf{E-post:} \underline{\hspace{6.5cm}} \\
    \textbf{Lösenord:} \underline{\hspace{6.5cm}} \\

    \vspace{0.8cm}
    \centering
    \beamerbutton{Logga in}

    \vspace{1.2cm}
    \textcolor{warmbrown}{\textbf{eller}}

    \vspace{0.6cm}
    \colorbox{white}{%
      \parbox{5cm}{\centering\footnotesize\textbf{Logga in med Google}}%
    }
  \end{minipage}

  \vspace{0.8cm}
  \begin{center}
    \footnotesize
    Har du inget konto? \hyperlink{register}{\beamergotobutton{Registrera}}
  \end{center}
\end{frame}

% --- Kommentar: Inloggad vy med vänster sidebar och ikoner ---
% När användaren är inloggad visas följande layout:
%
% 1. Vänster sidebar
%    - Expanderbar
%    - Mini-thumbnails över slidsen / steg i onboarding
%    - Menylista med kugghjul för inställningar
%
% 2. Ikoner uppe i vänster sidebar eller över content-ytan
%    - LLM: Klick på denna fäller ut en chattpanel till höger.
%           LLM får via ett JSON-paket all data som appen hittills hämtat
%           för att kunna svara på frågor efter bästa förmåga.
%
%    - Dokumentation: Klick fäller ut dokumentationspanel där användaren
%           ser hur programmet används och vilka tester som körs.
%
%    - Support: Klick fäller ut en supportpanel med möjlighet till
%           chatt och delning av skärm (likt Fortnox). 
%           Knappen i den utfällda menyn heter "Supportinloggning".
%           Symbol: ring med frågetecken.
%
% 3. Content-ytan
%    - Visar huvudfunktioner, formulär och PDF/graph-visualisering
%    - Eventuellt LLM / supportpanel fälls ut till höger, påverkar
%      content-bredd dynamiskt.
%
% Kommentar: Denna design följer principen om modulär sidebar och
% dynamiska paneler, vilket möjliggör både onboarding och interaktiv
% assistans utan att navigera bort från huvudytan.

% Slide 1: Inledning och bakgrund
\begin{frame}[label=intro]
  \frametitle{Inledning och bakgrund}

  \small
  Denna onboarding säkerställer att byrån uppfyller penningtvättslagstiftningens krav vid antagandet av nya kunder. Processen efterlever tillsynsmyndighetens krav där verksamhetsutövaren (byrån) är skyldig att redovisa hur man säkerställt att byrån inte gör sig skyldig till penningtvätt.\\
  Länsstyrelserna, som ansvarar för tillsynen, har skärpt kraven på redovisningsbyråer och utfärdar sanktionsavgifter på hundratusentals kronor vid bristande efterlevnad.\\
  Det är dessa myndighetskrav som tvingar oss att ställa specifika frågor och att spara dokumentationen i minst fem år.\\
  Processen är därmed en följd av myndighetskrav och syftar till att förebygga penningtvätt och ekonomisk brottslighet.

  \vspace{1.2cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

%Slide 2: Uppdragets syfte och art:
\begin{frame}[label=uppdrag]
  \frametitle{Uppdragets syfte och art}

  \small
  Vad exakt är det kunden vill ha hjälp med?

  \vspace{0.5cm}
  \textbf{Typ av uppdrag:}
  \begin{itemize}
    \item[$\Box$] Bokföring
    \item[$\Box$] Lönehantering
    \item[$\Box$] Rådgivning
    \item[$\Box$] Deklaration
    \item[$\Box$] Annat
  \end{itemize}

  \vspace{0.3cm}
  \textbf{Frekvens:}
  \begin{itemize}
    \item[$\Box$] Löpande
    \item[$\Box$] Engångsuppdrag
    \item[$\Box$] Periodiskt
  \end{itemize}

  \vspace{0.3cm}
  \textbf{Eventuella särskilda omständigheter:}
  \begin{block}{Textfält}
    \underline{\hspace{10cm}}
  \end{block}

  \vspace{1cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}


% Slide 3: Kundens verksamhetsart
\begin{frame}[label=verksamhet]
  \frametitle{Kundens verksamhetsart}

  \small
  Penningtvättslagen (PTL) kräver att redovisningsbyråer fastställer varje kunds riskprofil.\\
  Tillsynsmyndigheten Länsstyrelsen Stockholm ställer tydliga krav på att byrån ska kunna visa att man förstått kundens affärsidé, verksamhetshistorik samt kund- och leverantörsstruktur.\\
  Det är viktigt att kunna bevisa detta vid en eventuell granskning. Om byrån inte kan styrka att man tydligt övertygat sig om att kundens affärer är rena, kan stora sanktionsavgifter tillfogas – även om kunden själv är helt felfri. Detta kallas "klandervärt risktagande" och innebär ansvar för byrån utan att brottspengar behöver vara inblandade.\\
  Se gärna mer information och exempel på faktiska sanktionsbeslut hos 
  \href{https://www.lansstyrelsen.se/stockholm/samhalle/betalning-ekonomi-och-pengar/forhindra-penningtvatt-och-finansiering-av-terrorism/ingripanden-och-sanktioner-penningtvatt.html}{Länsstyrelsen Stockholm}.

  \vspace{1cm}
  \begin{block}{Syfte}
    Vi ställer dessa frågor för att följa lagkrav och skydda både dig och byrån – inte av nyfikenhet.
  \end{block}

  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 4: Frågor som stödjer riskbedömning
\begin{frame}[label=riskfragor]
  \frametitle{Frågor som stödjer riskbedömning}

  \small
  Flera av dessa frågor har lagstöd och hjälper oss att bedöma risken:
  \begin{itemize}
    \item Vad är företagets huvudsakliga affärsidé?
    \item Vilka typer av kunder har företaget? (Privatpersoner / Företag / Offentlig sektor)
    \item Har företaget återkommande utländska affärspartners?
    \item Vilka är de största leverantörerna, och var är de etablerade?
    \item Har verksamheten ändrats på senare tid?
    \item Är du eller någon i företaget en PEP (person i politiskt utsatt ställning)?
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}
  	\textbf{Organisationsnummer:} \underline{\hspace{5cm}}
  \footnotesize
  \begin{block}{Info}
    Organisationsnumret används för att hämta officiell information från Bolagsverket eller Roaring.io.
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}
  	\textbf{Personnummer:} \underline{\hspace{5cm}}
  \footnotesize
  \begin{block}{Info}
    Personnumret används för att hämta officiell information från Bolagsverket eller Roaring.io.
  \end{block}

  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}
% Slide 4.1: Identitetskontroll och dokumentation (obligatorisk)
% Denna slide är alltid med och följer 3 kap. 2 och 4 §§.
\begin{frame}[label=identitetskontroll]
  \frametitle{Identitetskontroll och dokumentation}

  \small
  För att uppfylla penningtvättslagens krav måste identiteten kontrolleras och dokumenteras enligt följande:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Fysisk person:} Pass, körkort eller annan identitetshandling med foto utfärdad av myndighet, tillförlitlig elektronisk legitimation, eller dokument/uppgifter från oberoende och tillförlitliga källor.
    \item \textbf{Juridisk person:} Registreringsbevis eller motsvarande utdrag (ej äldre än en vecka), samt uppgifter om företrädare.
    \item \textbf{Ombud/företrädare:} Fullmakt eller motsvarande behörighetshandling.
  \end{itemize}

  \vspace{0.5cm}
  \textbf{Dokumentation:}
  \begin{itemize}
    \item Anteckna identitetshandlingens nummer och giltighetstid eller bevara kopia.
    \item Bevara kopia av elektronisk legitimation eller andra dokument som legat till grund för kontrollen.
    \item Kopia av registreringsbevis, fullmakt och andra relevanta handlingar ska sparas.
    \item All dokumentation ska sparas minst fem år och vara sökbar.
  \end{itemize}

  \vspace{0.8cm}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{flushleft}
      % Simulerad knapp för att ta foto med webbkamera
      \beamerbutton{Ta foto med webbkamera}
      \footnotesize
      	\textit{(Personen håller upp sitt ID/körkort)}
    \end{flushleft}
  \end{minipage}%
  \hfill
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{flushright}
      \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
    \end{flushright}
  \end{minipage}
\end{frame}

% Slide 4.2: Identitetskontroll – sammanfattande tabell
% Tabell enligt Länsstyrelsen Stockholms författningssamling 01FS 2024:20 och penningtvättslagen (2017:630)
\begin{frame}[label=kontrolltabell]
  \frametitle{Identitetskontroll – sammanfattande tabell}
  \footnotesize
  \textit{Tabellen nedan sammanfattar kraven enligt Länsstyrelsen Stockholms författningssamling 01FS 2024:20 och lagen (2017:630) om åtgärder mot penningtvätt och finansiering av terrorism.}
  \vspace{0.3cm}
  \begin{tabular}{|p{2.8cm}|p{5.2cm}|p{5.2cm}|}
    \hline
    \textbf{Vem kontrolleras} & \textbf{Vad kontrolleras} & \textbf{Dokumentation av kontrollen} \\
    \hline
    Fysisk person & 
    1. Pass, körkort eller annan identitetshandling med foto utfärdad av myndighet eller tillförlitlig utfärdare.\\
    2. Tillförlitlig elektronisk legitimation.\\
    3. Andra dokument/uppgifter från oberoende och tillförlitliga källor. Vid svårigheter, använd flera källor. &
    1. Anteckna identitetshandlingens nummer och giltighetstid eller bevara kopia.\\
    2. Bevara kopia av bekräftelsen på elektronisk legitimation.\\
    3. Bevara kopia av dokument/uppgifter som legat till grund för kontrollen. \\
    \hline
    Fysisk person på distans &
    1. Tillförlitlig elektronisk legitimation.\\
    2. Namn, personnummer/samordningsnummer och adress mot externa register/intyg/oberoende källor, samt\\
    a) Skicka bekräftelse till folkbokföringsadress, eller\\
    b) Inhämta vidimerad kopia av identitetshandling. &
    1. Bevara kopia av bekräftelsen på elektronisk legitimation.\\
    2. Bevara kopia av dokument/uppgifter som legat till grund för kontrollen samt kopia av bekräftelsebrev eller vidimerad kopia. \\
    \hline
    Företrädare, ombud eller motsvarande &
    1. Se identitetskontroll för fysisk person eller fysisk person på distans.\\
    2. Fullmakt, förordnande eller motsvarande behörighetshandling. &
    1. Se dokumentationskrav för fysisk person eller fysisk person på distans.\\
    2. Bevara kopia av fullmakt, förordnande eller motsvarande behörighetshandling. \\
    \hline
    Juridisk person &
    Registreringsbevis, registerutdrag eller uppgifter från andra tillförlitliga och oberoende källor. &
    Bevara kopia av de kontrollerade handlingarna. \\
    \hline
    Verklig huvudman &
    Se identitetskontroll för fysisk person eller fysisk person på distans. &
    Se dokumentationskrav för fysisk person eller fysisk person på distans. \\
    \hline
  \end{tabular}
  \vspace{0.3cm}
  \footnotesize
  \textit{Se även:}
  \begin{itemize}
    \item Länsstyrelsen Stockholms författningssamling 01FS 2024:20, 3 kap. 4 § och tabell 1
    \item Lagen (2017:630) om åtgärder mot penningtvätt och finansiering av terrorism
  \end{itemize}
\end{frame}



  % Slide 4.3: Skärpt kundkännedom vid PEP
  % OBS! Denna slide visas dynamiskt om kunden eller någon i företaget är PEP.
  \begin{frame}[label=pepfordjupning]
    \frametitle{Skärpt kundkännedom – PEP}

    \small
    Eftersom du eller någon i företaget är en PEP (person i politiskt utsatt ställning) krävs fördjupad kontroll enligt penningtvättslagen. Vänligen besvara följande frågor:
    \begin{itemize}
      \item Vad är ursprunget till de medel som ska användas i affärsförbindelsen?
      \item Beskriv affärsverksamhetens syfte och art.
      \item Vilka ekonomiska medel och resurser har företaget tillgång till?
      \item Finns det ytterligare dokumentation som styrker medlens ursprung?
      \item Har du eller någon i företaget affärsrelationer med högriskländer?
      \item Finns det andra omständigheter som kan påverka riskbedömningen?
    \end{itemize}

    \vspace{0.8cm}
    \begin{flushright}
      \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
    \end{flushright}
  \end{frame}

% Slides 5 till 9: Jämförelse mot Bolagsverket/Roaring.io

% Slide 5: Verksamhetsbeskrivning & verksamhetskoder
\begin{frame}[label=verksamhetskod]
  \frametitle{Verksamhetsbeskrivning och SNI-koder}
  \small
  \textbf{Beskrivning:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Bransch/SNI-kod:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Sekundära namn:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Jämförelse}
    Om beskrivningen eller bransch inte stämmer med kundens uppgifter, diskutera och dokumentera avvikelsen.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 6: Ägarstruktur & verklig huvudman
\begin{frame}[label=agarstruktur]
  \frametitle{Ägarstruktur och verklig huvudman}
  \small
  \textbf{Ägare:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Verklig huvudman:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Alternativa huvudmän:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Ägarandelar:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Jämförelse}
    Om ägaruppgifter avviker från kundens svar, diskutera och dokumentera.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 7: Styrelsemedlemmar & firmatecknare
\begin{frame}[label=styrelse]
  \frametitle{Styrelsemedlemmar och firmatecknare}
  \small
  \textbf{Styrelse:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{VD:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Firmatecknare:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Signaturrätt:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Historik:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Jämförelse}
    Om styrelseuppgifter avviker från kundens svar, diskutera och dokumentera.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 8: Riskindikatorer & sanktionslistor
\begin{frame}[label=riskindikator]
  \frametitle{Riskindikatorer och sanktionslistor}
  \small
  \textbf{Riskpoäng:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Larm:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Sanktionslistor:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{PEP:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Jämförelse}
    Om riskindikatorer eller sanktionslistor avviker från kundens svar, diskutera och dokumentera.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 9: Övriga datapunkter
\begin{frame}[label=ovrigt]
  \frametitle{Övriga datapunkter}
  \small
  \textbf{Fastigheter:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Engagemang:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textbf{Rättsliga ärenden:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Jämförelse}
    Om övriga datapunkter avviker från kundens svar, diskutera och dokumentera.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% =======================================================================
% FLÖDE: Bokföringsdata → Verifikationsanalys → Likviditetsanalys
% =======================================================================
% Slide 10: Kombinerad inmatning av IBAN + SIE-fil (både Fortnox-hämtning och drop-yta)
% Slide 11: Bokföringsanalys med klickbara verifikationsfel (likt Fortnox-klonen)
% Slide 12: Likviditetsgraf + layering-detektering (AI-baserad riskanalys)
%
% Config.json styr:
%   - Antal år för SIE-filhämtning (standard 7 år, kan minskas för nystartade företag)
%   - Vilka risktester som är aktiverade
%   - Textanpassningar och valfria fält
%
% Resultatslides (5-9) ska också använda grönt tema i React-implementationen.
% =======================================================================

% Slide 10: Bokföringsdata och bankkonto (kombinerad slide)
\begin{frame}[label=bokforing_bank]
  \frametitle{Bokföringsdata och bankkonto}
  \small
  För att göra en fullständig riskbedömning behöver vi tillgång till företagets bokföringsunderlag och bankkonto.
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \textbf{Bokföringsdata (SIE-filer):}\\
    \vspace{0.3cm}
    
    % Integration mot Fortnox
    \beamerbutton{Hämta från Fortnox}\\
    \footnotesize\textit{(Hämtar X senaste åren automatiskt)}
    
    \vspace{0.3cm}
    \textbf{eller}\\
    \vspace{0.3cm}
    
    % Dropyta för manuell uppladdning
    \textbf{Dropyta för SIE-fil:}\\
    \fbox{\rule{5cm}{1.5cm}}\\
    \footnotesize\textit{Dra och släpp SIE-filer här}
    
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \textbf{Bankkonto (Open Banking):}\\
    \vspace{0.3cm}
    \textbf{IBAN:} \underline{\hspace{5cm}} \\
    \vspace{0.2cm}
    \textbf{Bank:} \underline{\hspace{5cm}} \\
    \vspace{0.4cm}
    \beamerbutton{Hämta bankdata}\\
    \footnotesize\textit{(Via Open Banking API)}
  \end{minipage}
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Info}
    \footnotesize
    \textbf{Antal år:} Konfigureras i inställningar (standard 7 år enligt lag).\\
    Nystartade företag kan ha färre år – systemet anpassar sig automatiskt.\\
    \textbf{Integrationer:} Endast bokföringsprogram med öppna API:er (Fortnox, Visma, etc.)\\
    \textbf{Samtycke:} Krävs för att hämta bankdata via Open Banking.
  \end{block}
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 11: Bokföringsanalys och verifikationsfel
\begin{frame}[label=bokanalys]
  \frametitle{Bokföringsanalys och verifikationsfel}
  \small
  Baserat på inladdade SIE-filer analyseras bokföringen automatiskt.\\
  Eventuella fel och avvikelser presenteras nedan.
  
  \vspace{0.5cm}
  \textbf{Status:} \underline{\hspace{8cm}} \\
  \textit{(Exempel: "3 filer uppladdade. Analys pågår..." eller "Analys klar. 12 varningar hittade.")}
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Verifikationsfel och avvikelser (klickbara rader)}
    \footnotesize
    \begin{tabular}{|l|l|l|p{4cm}|}
      \hline
      \textbf{Ver.nr} & \textbf{Datum} & \textbf{Belopp} & \textbf{Beskrivning} \\
      \hline
      1523 & 2024-03-15 & 125,000 kr & Kontantuttag utan kvitto \\
      \hline
      2104 & 2024-05-22 & 89,500 kr & Momsavdrag på privat bil \\
      \hline
      2847 & 2024-08-10 & 45,000 kr & Utlandsbetalning till högriskland \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{block}
  
  \vspace{0.3cm}
  \begin{block}{Funktionalitet}
    \footnotesize
    \textbf{Klick på rad:} Öppnar modal med fullständig verifikation (alla konteringar, bilagor, kommentarer)\\
    \textbf{Användaren kan:} Bedöma om felet är allvarligt eller om kunden ändå kan accepteras\\
    \textbf{Anteckningar:} Möjlighet att lägga till kommentarer per verifikation
  \end{block}
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 12: Likviditetsanalys och layering-detektering
\begin{frame}[label=likviditetsgraf]
  \frametitle{Likviditetsanalys och layering-detektering}
  \small
  Baserat på bankdata och bokföring analyseras företagets likviditet och transaktionsmönster.\\
  Systemet letar automatiskt efter tecken på \textit{layering} (penningtvätt genom komplexa transaktioner).
  
  \vspace{0.4cm}
  \begin{minipage}{0.58\textwidth}
    \textbf{Likviditetsgraf:}\\
    \fbox{\rule{6cm}{3.5cm}}\\
    \footnotesize\textit{Visar likviditet över tid (månad/kvartal)}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.38\textwidth}
    \textbf{Nyckeltal:}\\
    \vspace{0.2cm}
    Genomsnittlig likviditet: \underline{\hspace{2cm}}\\
    Största uttag: \underline{\hspace{2cm}}\\
    Största insättning: \underline{\hspace{2cm}}\\
    Utlandsbetalningar: \underline{\hspace{2cm}}\\
    Kontantuttag: \underline{\hspace{2cm}}\\
  \end{minipage}
  
  \vspace{0.4cm}
  \begin{block}{Layering-analys (dold för kund)}
    \footnotesize
    \textbf{AI-analys identifierar:}
    \begin{itemize}
      \item Onormala transaktionsmönster (snabba in/ut-betalningar)
      \item Cirkulära betalningar mellan konton
      \item Strukturering (många små betalningar för att undvika rapportering)
      \item Betalningar till/från högriskländer eller skalbolag
      \item Kontantintensiv verksamhet utan logisk förklaring
    \end{itemize}
    \textbf{Resultat:} Presenteras endast internt för byråchefen, ej för kunden.
  \end{block}
  
  \vspace{0.3cm}
  \begin{block}{Rådgivning (valfritt)}
    Byråchefen kan ge kommentarer kring likviditetsutvecklingen och föreslå åtgärder vid behov.
  \end{block}
  
  \vspace{0.5cm}
  \begin{flushright}
    \hyperlink{nextslide}{\beamerbutton{Nästa}}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 13: Riskbedömning och besked
\begin{frame}[label=riskbesked]
  \frametitle{Riskbedömning och besked}
  \small
  Efter analys av insamlad data görs en samlad riskbedömning.\\
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Besked}
    \textbf{Resultat:} \underline{\hspace{6cm}} \\
    %\textit{(Exempel: "Vi kan tyvärr inte gå vidare med samarbetet denna gång. Beslutet grundar sig på en samlad AI-baserad riskbedömning.")}
  \end{block}
  \vspace{0.5cm}
  \begin{block}{Kommentar}
    Vi använder AI-stöd för att göra en objektiv och transparent riskbedömning. Om du har frågor om beslutet är du välkommen att kontakta oss.
  \end{block}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \beamerbutton{Avsluta}\hspace{0.5cm}\beamerbutton{Nästa}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 14: Kundens förväntade skyldigheter
\begin{frame}
  \frametitle{Kundens förväntade skyldigheter}
  \small
  Efter att kunden godkänts i riskbedömningen informeras om vilka skyldigheter som gäller under samarbetet:
  \begin{itemize}
    \item Lämna korrekta, fullständiga och aktuella uppgifter till byrån.
    \item Inkomma med begärda underlag i tid.
    \item Omgående rapportera förändringar i verksamheten eller annan relevant information.
    \item Samarbeta vid frågor om kundkännedom och verksamhetens art.
    \item Förstå och följa grundläggande redovisningsskyldigheter.
    \item Vara medveten om att samarbetet kan avslutas vid avtalsbrott eller bristande efterlevnad.
  \end{itemize}
  \vspace{0.5cm}
  \textit{Dessa skyldigheter regleras i uppdragsavtalet och enligt lag.}
  \vspace{0.8cm}
  \begin{flushright}
    \beamerbutton{Nästa}
  \end{flushright}
\end{frame}

% Slide 15: Avtalsvillkor och godkännande (med PDF och sidebar)
% ----------------------------------------------------------
% SLIDE: Avtalsvillkor och godkännande (BankID-signering)
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Avtalsvillkor och godkännande}

  \begin{block}{Avtal (skrolla för att läsa)}
    \vspace{0.2cm}
    % Här visas avtalet i en inbäddad PDF-komponent.
    % Exempelvis:
    % \includepdf[pages=1,width=\linewidth,pagecommand={}]{avtal.pdf}
    %
    % I webbgränssnittet motsvarar detta en skrollbar vy.
    \textit{\footnotesize Avtalet visas här i PDF-format. Användaren kan skrolla för att läsa hela innehållet.}
    \vspace{0.4cm}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}
  \begin{center}
    \beamerbutton{Signera med BankID}
  \end{center}

  \vspace{0.6cm}
  \small
  Efter genomförd signering ersätts PDF-dokumentet automatiskt med en version där
  namnet från BankID-identifieringen infogas som signatur i dokumentet.
  \medskip

  \textit{Exempel:}\\
  \textbf{Signerad av:} Anna Svensson (BankID)

\end{frame}

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 16: E-postbekräftelse och leverans av dokument
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Bekräftelse och leverans av material}

  \begin{block}{Ange e-postadress för kopia av dokument}
    \vspace{0.2cm}
    \textit{För din dokumentation skickas en kopia av alla relevanta filer till den e-postadress du anger nedan.}
    \vspace{0.4cm}

    % Fältet motsvarar en e-postinput i appens gränssnitt
    \textbf{E-postadress:} \underline{\hspace{6cm}}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
      \item Avtal (PDF med BankID-signatur)
      \item Riskanalys och grafisk rapport (PDF)
      \item Sammanställning av dina svar
    \end{itemize}
  \end{block}

  \vspace{0.5cm}
  \begin{center}
    \beamerbutton{Skicka material till min e-post}
  \end{center}

  \vspace{0.6cm}
  \small
  \textit{När du bekräftar skickas all information krypterat via säker anslutning.  
  Du får även ett meddelande som bekräftar att signeringen slutförts.}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POST-KONTRAKT SETUP: Hjälp kunden komma igång
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 17: Läsrättigheter till företagsbankkontoß
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Steg 1: Läsrättigheter till företagets bankkonto}

  \begin{block}{Varför behövs detta?}
    \vspace{0.2cm}
    För att vi ska kunna hjälpa dig med löpande bokföring behöver vi läsrättigheter till ditt företagsbankkonto.
    Detta gör att vi automatiskt kan hämta kontoutdrag och matcha betalningar mot fakturor.
    \vspace{0.2cm}
    \textbf{OBS:} Vi får ENDAST läsrättigheter – vi kan aldrig göra betalningar eller överföringar.
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Så här gör du (välj din bank):}
    \footnotesize
    \begin{itemize}
      \item \textbf{SEB:} Logga in på företag.seb.se → Inställningar → Behörigheter → Lägg till läsrättighet → Ange vårt org.nr: [AUTO-IFYLLT]
      \item \textbf{Handelsbanken:} Företag.handelsbanken.se → Behörigheter → Kontoåtkomst → Lägg till extern part → Org.nr: [AUTO-IFYLLT]
      \item \textbf{Nordea:} Logga in på företag.nordea.se → Administrera → Behörigheter → Open Banking → Ge läsrättighet → [AUTO-IFYLLT]
      \item \textbf{Swedbank:} Företag.swedbank.se → Inställningar → Företagsbehörigheter → Lägg till mottagare → [AUTO-IFYLLT]
      \item \textbf{Andra banker:} Kontakta din bank och be om läsrättighet (PSD2/Open Banking) för org.nr: [AUTO-IFYLLT]
    \end{itemize}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}
  \begin{center}
    \beamerbutton{✓ Klart – jag har gett läsrättighet}
  \end{center}

  \vspace{0.3cm}
  \footnotesize
  \textit{Tips: Ta en skärmdump när du givit behörigheten – då har du ett kvitto för framtida referens.}

\end{frame}

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 18: Deklarationsombud via Skatteverket
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Steg 2: Lägg till oss som deklarationsombud}

  \begin{block}{Varför behövs detta?}
    \vspace{0.2cm}
    För att vi ska kunna deklarera F-skatt, moms och arbetsgivaravgifter åt dig behöver du lägga till oss
    som deklarationsombud hos Skatteverket.
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Så här gör du:}
    \footnotesize
    \begin{enumerate}
      \item Gå till \textbf{skatteverket.se/etjanster}
      \item Logga in med BankID
      \item Välj \textbf{"Mina sidor"} → \textbf{"Fullmakter"} → \textbf{"Lägg till ombud"}
      \item Ange vårt organisationsnummer: \textbf{[AUTO-IFYLLT från config.json]}
      \item Välj behörigheter:
        \begin{itemize}
          \item ✓ Deklarationsombud (F-skatt)
          \item ✓ Momsdeklaration
          \item ✓ Arbetsgivardeklaration
          \item ✓ Inkomstdeklaration för företag
        \end{itemize}
      \item Bekräfta med BankID
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}
  \begin{center}
    \beamerbutton{Verifiera att jag lagt till ombud}
  \end{center}

  \vspace{0.3cm}
  \footnotesize
  \textit{När du klickar verifierar vi via Skatteverkets Ombudshantering API att behörigheten är registrerad.}\\
  \textit{Om det inte syns än: Det kan ta några minuter – prova igen om en stund.}

\end{frame}

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 19: Digital dokumenthantering (Scan to Dropbox/Email)
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Steg 3: Sätt upp digital dokumenthantering}

  \begin{block}{Varför är detta viktigt?}
    \vspace{0.2cm}
    För att vi ska kunna bokföra snabbt och korrekt behöver vi få dina underlag digitalt.
    Med rätt setup behöver du bara lägga fakturor och kvitton i skannern – resten sker automatiskt!
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Alternativ 1: Scan to Email (enklast)}
    \footnotesize
    \textbf{Steg:}
    \begin{enumerate}
      \item Hitta "Scan to Email"-funktionen i din skanner (oftast under Settings/Network)
      \item Lägg till vår e-postadress: \textbf{underlag@[DIN-BYRA].se} [AUTO-IFYLLT]
      \item Testa genom att scanna ett kvitto och skicka
      \item Vi bekräftar när vi mottagit test-dokumentet ✓
    \end{enumerate}
    \textbf{Funkar med:} De flesta kontorsskannrar (Fujitsu, Brother, HP, Canon, Epson)
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Alternativ 2: Scan to Dropbox (rekommenderas)}
    \footnotesize
    \textbf{Steg:}
    \begin{enumerate}
      \item Vi skapar en delad Dropbox-mapp: \textbf{[FÖRETAGSNAMN]\_Underlag}
      \item Du får en inbjudan på e-post – acceptera den
      \item Konfigurera din skanner att spara till Dropbox-mappen
      \item Skapa undermappar: \texttt{Leverantörsfakturor}, \texttt{Kvitton}, \texttt{Avtal}, \texttt{Löner}
    \end{enumerate}
    \textbf{Fördel:} Du kan släppa filer från mobilen, datorn eller skannern – allt hamnar på samma ställe!
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}
  \begin{center}
    \beamerbutton{✓ Klart – jag har konfigurerat dokumenthantering}
  \end{center}

\end{frame}

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 19b: Guide för vanliga skannermärken (expanderbar)
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Steg 3b: Scannerguide (per märke)}
  \framesubtitle{Expandera din scannermodell för detaljerad guide}

  \begin{block}{Fujitsu ScanSnap (iX-serien, S1300, etc.)}
    \footnotesize
    \begin{enumerate}
      \item Öppna \textbf{ScanSnap Manager}
      \item Högerklicka på ikonen → \textbf{Settings}
      \item Under "Save" välj \textbf{"Specify a folder"}
      \item Bläddra till din Dropbox-mapp: \texttt{Dropbox/[FÖRETAGSNAMN]\_Underlag/}
      \item Klart! Testa genom att scanna ett dokument
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.3cm}

  \begin{block}{Brother (ADS-serien, MFC-serien)}
    \footnotesize
    \begin{enumerate}
      \item Tryck på \textbf{Scan} på skannerns display
      \item Välj \textbf{"to E-mail"} eller \textbf{"to Network"}
      \item Lägg till e-post: \textbf{underlag@[DIN-BYRA].se}
      \item Spara inställningen som favorit (t.ex. "Bokföring")
      \item Framöver: Tryck bara på favoriten och scanna!
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.3cm}

  \begin{block}{HP OfficeJet / LaserJet (med ADF)}
    \footnotesize
    \begin{enumerate}
      \item Gå till skannerns webbgränssnitt (skriv IP-adressen i webbläsare)
      \item Välj \textbf{Scan/Digital Send} → \textbf{Email}
      \item Konfigurera SMTP (vi hjälper dig med detta)
      \item Lägg till mottagare: \textbf{underlag@[DIN-BYRA].se}
      \item Spara som snabbval
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.3cm}
  \footnotesize
  \textit{Behöver du hjälp? Ring oss på [TELEFONNUMMER] så går vi igenom setup tillsammans! (5-10 min)}

\end{frame}

% ----------------------------------------------------------
% SLIDE 20: Välkommen som kund! 🎉
% ----------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{🎉 Välkommen som kund!}

  \begin{block}{Grattis – du är nu redo att börja!}
    \vspace{0.2cm}
    Alla steg är nu klara och vi kan börja arbeta med din bokföring.
    Här är en sammanfattning av vad som hänt:
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{✓ Klart:}
    \footnotesize
    \begin{itemize}
      \item ✓ Du har genomgått vår onboarding-process
      \item ✓ Riskbedömning genomförd och godkänd
      \item ✓ Avtal signerat med BankID
      \item ✓ Läsrättigheter till bankkonto uppsatta
      \item ✓ Deklarationsombud registrerat hos Skatteverket
      \item ✓ Digital dokumenthantering konfigurerad
    \end{itemize}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Nästa steg:}
    \footnotesize
    \begin{enumerate}
      \item \textbf{Inom 24 timmar:} Din personliga redovisningskonsult kontaktar dig för att boka uppstartsmöte
      \item \textbf{Uppstartsmöte:} Vi går igenom din verksamhet, förväntningar och bokföringsrutiner (30-45 min)
      \item \textbf{Första bokföringen:} Vi påbörjar arbetet med din löpande bokföring
      \item \textbf{Månadsmöte:} Varje månad får du en ekonomisk rapport och rådgivning
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Kontaktinformation}
    \footnotesize
    \textbf{Din redovisningskonsult:} [NAMN] – [E-POST] – [TELEFON] [AUTO-IFYLLT]\\
    \textbf{Byråns support:} support@[DIN-BYRA].se – [SUPPORT-TELEFON]\\
    \textbf{Akuta ärenden:} Ring alltid – vi svarar helgfria vardagar 08:00-17:00
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}
  \begin{center}
    \Large\textbf{Tack för ditt förtroende!}\\
    \vspace{0.2cm}
    \normalsize\textit{Vi ser fram emot ett långt och framgångsrikt samarbete.}
  \end{center}

  \vspace{0.5cm}
  \begin{flushright}
    \beamerbutton{Stäng och gå till Min Sida}
  \end{flushright}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Sida för inställningar som erhålles vid klick på kuggghjulet uppe till höger

% --- Slide: Inställningar (via kugghjulet) ---
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Inställningar – åtkomst via kugghjulet uppe till höger}

  \begin{block}{Syfte}
    Denna sida låter användaren hantera sitt konto och konfigurera hur onboarding-appen beter sig.
    För denna version används inga användarroller; allt hanteras av kontoägaren.
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Funktionalitet}
    \begin{enumerate}
      \item \textbf{Registrera användare} – Lägg till användare genom att ange deras e-postadress.
      En inbjudan skickas automatiskt till mottagaren.
      \vspace{0.2cm}
      \item \textbf{Ladda upp konfigurationsfil (config.json)} – Innehåller:
        \begin{itemize}
          \item Textinnehåll för editerbara slides
          \item Antal år för SIE-filhämtning (standard: 7 år enligt lag, kan reduceras för nystartade företag)
          \item Aktiverade/avaktiverade risktester
          \item Valfria fält och textanpassningar
        \end{itemize}
      Vissa slides (t.ex.\ drop zones och inmatning av personnummer/org.nr) är låsta, men kan vara flyttbara i listan.
      Resultatslides genereras dynamiskt av programmet, är ej editerbara men kan ordnas om.
      \vspace{0.2cm}
      \item \textbf{Avmarkera tester} – Möjlighet att avaktivera specifika riskbedömningstester som användaren anser oväsentliga.
      \textit{Exempel:} Layering-analys, PEP-kontroll, sanktionslistor, verifikationsfel-kontroll.
      \vspace{0.2cm}
      \item \textbf{Prenumeration och konto} – Hantera prenumerationsstatus:
        \begin{itemize}
          \item Förnya prenumeration
          \item Avsluta prenumeration
          \item Ta bort konto
        \end{itemize}
      \vspace{0.2cm}
      \item \textbf{Fakturor (Accounts Payable)} – Visa lista över leverantörsfakturor.
      Användaren kan:
        \begin{itemize}
          \item Ladda ner fakturor som PDF
          \item Exportera till hårddisk
          \item Synka mot Dropbox
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
  \end{block}

  \vspace{0.4cm}

  \begin{block}{Framtida UI-idéer}
    \begin{itemize}
      \item React-komponenter i Tailwind CSS (exempel: Themesberg-komponentbiblioteket)
      \item Moderna “card”-sektioner för varje inställningskategori
      \item Tydlig visuell hierarki med \texttt{hover}-effekter och “expand/collapse”-komponenter
      \item Integration med backend via REST eller gRPC för användar- och filhantering
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}{Administrationspanel}
\framesubtitle{Översikt och funktioner för systemadministration}

\begin{block}{Syfte}
Ge systemadministratören kontroll över användning, fakturering och support utan att lagra personlig data.
\end{block}

\begin{columns}[T]
\column{0.48\textwidth}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Dashboard:} Översikt över API-anrop, driftstatus, aktiva användarsessioner.
  \item \textbf{Supportcenter:} Live-kö, supportinloggning med spegling av användarskärm, chatt.
  \item \textbf{Fakturering:} Automatisk PDF-fakturering, betalningsövervakning, påminnelser.
\end{itemize}

\column{0.48\textwidth}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Systeminställningar:} API-gränser, funktionstillgång, MCP-konfiguration.
  \item \textbf{Meddelanden:} Informationsutskick, uppdateringsnotiser.
  \item \textbf{Säkerhet:} Loggning av metadata, åtkomstkontroll, sessionsspårning.
\end{itemize}
\end{columns}

\begin{block}{Teknisk bas}
Frontend i React + Tailwind, kommunikation via FastAPI (JSON).  
Fejkad backend under utvecklingsfas för visuell design och testning.
\end{block}

\end{frame}



\end{document}



